# 頻道群組索引機器人簡易使用幫助

## 基本命令

| 命令  | 含義 |
|:-----|:----|
| /hot | 顯示一些實時新聞 |
| /menu | 顯示分類菜單信息 |
| /art | 顯示分類爲藝術圖片的內容 |
| /video | 顯示分類爲視頻或電影的內容 |
| /technology | 顯示分類爲科技的內容 |
| /politics | 顯示分類爲政治的內容 |
| /news | 顯示分類爲新聞的內容 |
| /adult | 顯示分類爲成人的內容 |
| /lazy | 顯示分類爲划水的內容 |
| /other | 顯示分類爲其他的內容 |
| /start | 開始使用機器人的第一個命令 |
| /feedback | 反饋使用信息給開發者 |

## 顯示格式

機器人返回形如

``` bash
1  2      3
> (99.9k) 測試頻道
```

或形如

``` bash
1  2      3
+ (99.9k) 測試群組
```

式樣的信息。

> 其中我們默認 `>` 代表頻道 (Channel)，而 `+` 代表群組 (Group)，`%` 代表最新的（Newest）。

第二部分爲此頻道或者群組的訂閱人數（群組人數爲 `Hyperlink` 的形式，點擊即可打开目標頻道和群組）。

第三部分则爲此頻道或者群組的名稱。

## 搜索群組

### 在群組中使用搜索

> 爲了減少一些機器人工作負荷，在群組中使用搜索時，請@機器人後，按如下操作使用Telegram的inline查詢（在群組中使用搜索功能請確保機器人已經被邀請到群組中）。

在群組中的輸入框輸入如下內容 `@tg_chs_bot` ，後面接一個空格 `Space` ，之後便可以輸入您想查詢的內容，比如查詢所有包含 `telegram` 字樣的內容，可以輸入 `@tg_chs_bot telegram` 。

之後輸入框上方會出現一個提示框，顯示有多少個符合條件的查詢結果，如果沒有查詢結果，會顯示 `Nothing found` 。

點擊這個框框就可以查看具體的查詢結果了。

### 在私訊中使用搜索

直接打開和機器人的會話，發送想查詢的內容即可。

## 分類

> 機器人默認將所有群組和頻道分爲 `8` 個類別。

### Art (藝術) 

這個類別裏面有一些 SFW 的圖片內容

⭕ 可以包含任何不違背 SFW 原則的圖片

❌ 禁止 NSFW 内容

❌ 禁止黑灰產

### Video (影片) 

這個類別裏面有些關於視頻或者電影的內容，如果視頻或者電影種子的發布等等

⭕ 可以包含影片會員合租、影片分享、影片解説，BT 種子發佈等和電影相關的内容

❌ 禁止 AV 解説

❌ 禁止黑灰產


### Technology (科技) 

這個類別裏面主要有一些關於科技的內容

⭕ 可以包含編程語言交流、技術交流，或者科技新聞等和科技相關的内容

❌ 禁止黑灰產科技

### Politics (政治) 

這個類別裏面主要包含了一些政治內容的頻道和群組

### News (新聞) 

這個類別裏面主要包括各大媒體的新聞或者自媒體的新聞

❌ 禁止黑灰產新聞

### Adult (成人) 

這個裏面包含了所有 NSFW 的內容

⭕ 可以包含裸露女性、特殊器官等 18+ 內容

### Lazy (划水) 

划水一词来自網路的流行詞，表示工作或者上班期間無所事事的樣子

⭕ 包含上面無法分類且不是 NSFW 内容和黑灰產内容的群組或頻道

❌ 禁止黑灰產

### Other (其他) 

這個類別基本都是一些廣告類的，灰色產業的頻道或者群組，設置這個分類的主要目的就是存放那些目的不明的頻道和群組。

⭕ 包含所有黑灰產内容
